# CCT project  
Подсчет категории трека

Команда проекта описана в конце данной документации

## Описание
Сервис предназначен для подсчета категории сложности маршрута по переданному трек-файлу и заданным пользователем препятствий на маршруте с возможностью обсуждать треки и находить интересные треки других пользователей

## Возможности проекта

Пользователям данного проекта предоставляются следующие возможности:

 - Добавление пройденного велосипедного трека с оценкой и препятствиями
 - Просмотр своих треков
 - Просмотр треков других пользователей
 - Просмотр самых новых/популярных/легких/сложных треков
 - Поиск трека
 - Добавление и просмотр комментариев к трекам

## UseCase диаграмма

![UseCase](https://gitlab.com/pkt1/pkt-documentation/-/raw/master/files/diagram.png) 


## Прототипы дизайна

- PDF- файл с прототипами дизайна находится [здесь](https://gitlab.com/pkt1/pkt-documentation/-/raw/master/files/prototypes.pdf)
- Прототип дизайна в marvelapp находится [здесь](https://marvelapp.com/615djgc/screen/67756342)

## Таблица рисков

| Приоритет       | Риск        | Состояние    | Вероятность   | Урон   | Воздействие   | Тип стратегии | Стратегия | Ответственный |  Комментарии к закрытию |
| --------------- |:-----------:|:------------:|:-------------:|:------:|:-------------:|:-------------:|:---------:|:-------------:| -----------------------:|
|      6          |Неправильная оценка сложности задач|Закрыт|Средняя|Высокий|Высокое|Уклонение|Разбиение задачи на более простые|Говязин|Необходимо мвоевременно разбивать сложные задачи на более простые|
|      8          |Сложности с выбором времени созвона при дистанционной разработке|Закрыт|Средняя|Средний|Среднее|Принятие|Обсуждение в чате удобных вариантов или замена созвонов сообщениями|Говязин|Необходимо за 2-3 дня догавариваться о времени созвона|
|      6          |Проблемы с фронтендом у одного из разработчиков|Закрыт|Высокая|Высокий|Высокое|Передача|Посвящать больше времени изучению|Жарова|Необходимо мвоевременно задавать вопросы|
|      6          |Недооценка времени выполнения проекта|Закрыт|Низкая|Высокий|Высокое|Уклонение|Выделение больше времени на ключевые задачи|Говязин|Необходимо своевременно понимать, что нужно больше времени|

## Архитектура проекта 

Проект состоит из следующих частей:

 - Backend
 - Frontend

Стек технологий Backend:
 
 - Java Spring

Стек технологий Frontend:
 
 - React SPA
 - Typescript
 - Redux

Общение между сервисами осуществляется с использованием формата JSON

## Описание протокола взаимодействия Backend-Frontend

https://gitlab.com/pkt1/pkt-documentation/-/raw/master/API.docx

## Линтер

Мы  собираемся следовать таким практикам:

### Java
Используем PMD. PMD может обнаруживать недостатки или возможные недостатки в исходном коде, например:
 - Возможные ошибки - Пустые блоки try / catch / finally / switch.
 - Мертвый код - неиспользуемые локальные переменные, параметры и частные методы.
 - Пустые операторы if / while.
 - Слишком сложные выражения - не нужны операторы if для циклов, которые могут быть циклами while.
 - Субоптимальный код - бесполезное использование String / StringBuffer.
 - Дублирующий код - скопированный / вставленный код может означать скопированные / вставленные ошибки и снижает удобство сопровождения.


### JS
Используем eslint. Eslint поддерживает много форматов файлов для своей конфигурации, но мы используем JSON.
 - eslint-plugin-import
	Данный плагин добавит в проект проверки для всех импортов и будет следить за тем, чтобы все импортируемые зависимости присутствовали в проекте, подключались в удобном для последующей работы порядке, и так далее.
 - eslint-plugin-react
 	Плагин позволит писать более правильный код на React.js и убережёт от распространнённых антипаттернов, а также заставит приписывать ко всем своим компонентам описания принимаемых ими типов данных.
 - eslint-plugin-jsx-a11y
	Данный плагин также относится к проектам на React.js и он также крайне полезен в работе. Он заставит писать такой HTML, который будет намного лучше соответствовать стандартам доступности. Ваши проекты станут намного более удобными для людей с ограниченными возможностями.
 - eslint-plugin-node
	Плагин, предназначенный специально для Node.js-проектов.
 - eslint-plugin-compat
	Данный плагин позволяет прямо при разработке проверять совместимость написанног кода с текущими браузерами, на которые вы ориентируетесь в своём проекте в данный момент.
 - eslint-plugin-optimize-regex
	Плагин, который подскажет, как можно оптимизировать регулярные выражения
 - eslint-plugin-sonarjs
	Этот плагин содержит целый набор проверок, благодаря которым он находит плохо написанные участки кода, одинаковые функции и просто бессмысленные конструкции, и предлагает их переписать.

## Команда

 - Говязин Сергей - TeamLead, DevOps

![Говязин](https://gitlab.com/pkt1/pkt-documentation/-/raw/master/files/govyazin.jpg) 

 - Жарова Екатерина - Frontend developer

![Жарова](https://gitlab.com/pkt1/pkt-documentation/-/raw/master/files/zharova.jpg) 

 - Забава Алексей - Backend developer

![Забава](https://gitlab.com/pkt1/pkt-documentation/-/raw/master/files/zabava.jpg)

